\begin{tutorial}{Meкс дерево}

Для $O(n!)$ достаточно перебрать все возможные способы включить вершины. 

Для $O(3^n)$ переберем все возможные корректные способы выбрать вершины со значением $0$. Подмножество считается корректным, если никакие две вершины из подмножества не являются соседями, и каждая вершина не из подмножества является соседом какой-нибудь вершины из подмножества. В этом случае сумма для текущего множества равна ответу для леса, состоящего из не выбранных вершин, плюс размер этого леса.

Заметим, что значения в вершинах не превышают $\log_2(n)$.

Вычислим ответ с помощью динамического программирования. Подвесим дерево за какую-нибудь вершину. В $dp[v][up][cur]$ будем хранить максимальную сумму для поддерева с корнем $v$, значением предка~--- $up$, значением в вершине~--- $cur$. Чтобы посчитать ответ, нам нужно, чтобы были соседи со значениями от $0$ до $cur - 1$. Для этого мы посчитаем вспомогательную динамику по подмножествам $subDP[mask]$, где единичные биты обозначают, что данное значение взято. Значение в ребенке не превышает $\log_2(size_u) + 1$, где $size_u$~--- размер поддерева $u$. Если упорядочить детей по размеру и для каждого ребенка обновить $subDP$ за $O(size_u)$, то мы получим решение за $\widetilde{O}(n^2)$ (опуская логарифмы). Можно не учитывать самого большого ребенка в $subDP$, а просто перебирать его значение, тогда мы получим решение, работающее за $O(n \log^3 n)$ с достаточно маленькой константой.

\end{tutorial}
